Trace un triangle $EFG$ tel que $EF=9$~cm; $EG=8$~cm et
$GF=6$~cm. Place le point $K$ milieu du segment $[EF]$.\\La parallèle
à la droite $(FG)$ passant par $K$ coupe le segment $[EG]$ en
$L$. \\La parallèle à la droite $(EF)$ passant par $L$ coupe le
segment $[FG]$ en $M$.
\begin{myenumerate}
\item Fais une figure.
\item Que peut-on dire du point $L$ ? Justifie.
\item Que peut-on dire du point $M$ ? Justifie.
\item Que peut-on dire des droites $(EG)$ et $(KM)$ ? Justifie.
\item Après avoir précisé et justifié la nature du quadrilatère
  $ELMK$, calcule son périmètre.
\end{myenumerate}

